知止而後…… - 蔣芸

知止而後…… - 蔣芸

本版同文陶傑曾寫過一篇「不要為林鄭入冊」，雖然不少他的讀者或「光明頂」的聽眾有時也說他每當一說到自己政治中立時，那立場不免令人生疑，我並不這樣想，這回更十分同意他的呼籲，尤其是對年輕的學子們我亦力勸不如歸去。

這一百多個日子，他們大無畏一波一浪上喋血街頭，危機四伏中被逮捕、被凌虐，現在應該停下來，用心思考一下何去何從了，不要為林鄭入冊這七個字的呼籲應該有所警惕及壠示。

有時退下不是膽怯而是更勇敢；有時示弱是為了更長遠的奮鬥，萬事萬物有時而盡，人生有起跌、歲月有枯榮，前面的道路還長着呢，怎麼可以就此一頭栽了進去，無日無夜的吶喊、呼號、奔竄逃亡？

知止而後有定，定而後能靜，靜而後能安，安而後能慮，慮而後能得……，前人的智慧之語，此時此刻應該敲響了。這一段日子，有誰不是內心如打翻了的五味架，百般滋味、千般不忍、萬般憂慮，難道年輕而有用的將以有為的生命要為了某一個惡人的私心私慾而賠了進去？她不配，她的所作所為不僅令香港的公務員蒙羞，更令廣大的香港人看穿看透，十足一個上了位的小人，一上來先把禮義廉恥丟盡，犯得着再和這樣的惡婦周旋下去嗎？

何況我們永遠也不知道，接下來的風浪有多高、多急、多險峻，有多吭人、嚇人、折磨人？是時候抽身而退了，正如之前許多人都肯定的，你們已完成了歷史任務，盡了一個年輕世代的責任與承當。

風起了，金秋的風襲來時，你們將如漲滿風的帆，先退下火綫沉澱一下，向不可限量的人生大海啟航。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

係 全部停手 日日等俾警犬捉 係咪咁呀